中大教授劉遵義：黃色經濟圈無作為 屬嚴重歧視

中文大學經濟學講座教授劉遵義今日出席一個論壇時表示，本港經濟在新型冠狀病毒疫情過後，不會好像03年沙士般反彈，因為當年有自由行振興香港經濟，他亦相信旅客短時間內都不會重來。

劉遵義又指，香港經濟不可以再單靠出口或外地市場支撐，要加強與深圳等內地城市合作，開發更廣大的市場。而對於有人發起「黃色經濟圈」，劉遵義則認為最多只會令750萬人「變黃」，但不會有所作為，只是某些人畫限制給自己，亦是嚴重的歧視。至於政府應否出資協助海洋公園營運，劉遵義認為海洋公園值得幫，但不可以「幫一世」，要提出具體幫到何時。

另外，劉遵義表示，政府落實全民派錢可以減輕不同家庭的現金壓力，但認為一次性派錢措施不會改變市民消費，因為存款利率未來一個月仍有上升趨勢，失業率上升亦會令市民增加存款意欲。

同文同種同源既叫咩歧視
呢個係咪都想比人清洗下

你係咪中國人

劉遵義則認為最多只會令750萬人「變黃」

又幾有作為喎

無用但每日一篇

我揀去邊間鋪又關你事
學共產黨計劃經濟指定要去邊度先買得嘢

又一謬論講到好似旅遊業係香港唯一經濟支柱，但係又無視旅遊業只係佔香港GDP4-5%，之後又滑波滑到去旅遊係一種恩賜。

同埋佢似真係唔知「黃色經濟圈」咩意思呢件垃圾同沈旭輝個d水平差咁遠大家都係講座教授

劉遵義則認為最多只會令750萬人「變黃」
仲唔撚夠？

藍紅圈唔見你出聲？onL79

呢件可能係中國革命份子
750萬人變黃在佢眼中都只係小事

要有unjustified reason給予不平等對待先構成歧視
教授去上下通識邏輯堂啦教授

up mud 9

750萬變黃
紅黑店執笠

係旅遊批發同零售夾埋4-5%

潛左咁多年
而家見風使舵又出番黎抽水

我幫襯咩鋪頭關你L事

對家越吹風無用就證明越有用

中共買起曬大部分傳媒、壟斷出版、書店業務, 去到消費者近乎無選擇嘅地步又唔見佢出聲?

國家副主席話黃色經濟圈係唔存在嘅嘢嚟㗎喎

環保無作為 屬對用飲管者/餐廳既嚴重歧視

將一樣理念包裝為賣點同附加值都唔係少見啦

垃圾教授仲天真過呀嬌
鈔票唔係票呀？
我鐘意投票俾邊個就邊個

當政府睇顏色嚟DQ
當警察睇顏色嚟執法
當法官睇顏色嚟判刑
你叫我地唔好睇顏色嚟消費？
我屌你老母啦垃圾教畜

條友牆頭草來

則認為最多只會令750萬人「變黃」

我就係要呢啲

//只是某些人畫限制給自己，亦是嚴重的歧視

歧視乜嘢？即係我鍾意每日落樓下同一間茶記剩係食A餐等於歧視BCDE餐兼歧視埋其他茶記？

又每日一篇
拉

揾平機會告班黃店顧客歧視啦

奶共同唔洗奶共既分別

夏神：又要召喚我？俾我抖下得唔得？

入黃店告人顏色歧視

你有搭巴士唔搭地鐵係唔係歧視？
屌你老母教授喎
返屋企食屎啦

大陸封殺唔講喎

應該幫 但唔應該幫一世 真係下次下次

金剛棒

點用自己錢都歧視#haha#d
用錢前 洗唔洗問吓某小學生先

我倒落海關9你事咩

夠la 我就係要呢d

死撚開啦屌你老母

750萬變黃，我想知美心做唔做得住

每日都有唔同人出嚟批評下黃圈
但就講到唔重要, 唔存在, 冇作用

比中資買黎蝕住做

原來佢仲係中大？ 做校長做到一pat 屎咁 仲敢出來講野

種族歧視香港人歧視中國人

係歧視
不過係大陸佬歧視香港人
“要不是中國你就乜乜乜呀”
逼完你認中國人，連淘寶都唔包郵
我地宜家只係反擊，反歧視

乜仲未死咩？

唔好咁話689啦

膠遵收皮啦
當年就係你搞到書院制成pat屎咁

影衰暴大

對於有人發起「黃色經濟圈」，劉遵義則認為最多只會令750萬人「變黃」，但不會有所作為，只是某些人畫限制給自己，亦是嚴重的歧視

????
75萬都偷笑 對家做咩講到咁誇

好撚多嗲呢D死廢老淨係識跟共狗口徑
冇撚用又要日日屌為乜
冇用既野你得閒成日提?
係人都知你地班傻鳩好在意啦

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

樓主幫幫手置頂得唔得

我一定唔會幫襯中資

750萬人變黃有咩問題
呢度係香港
經濟唔係靠香港人撐起咁靠邊個撐起

只會令750萬人「變黃」
聽到佢咁講我就放心喇

沈旭暉係副教授咋

唔做你生意唔比生意你做就係叫歧視
唔怪得而家個個開口就話你歧視我

點解香港經濟學者多數9up?

張五常 劉遵義 雷鼎嗚

張五常幾時先有Nobel Prize

佢係暴大最多人討厭嘅校長唔係吹水嘅

痴線, 黃色經濟圈根本就要攬炒藍店, 對整個香港經濟梗係無作為

收皮啦膠遵

紅色經濟圈行咗幾十年 突然訓醒?

但自己市場下，自己選擇都係歧視？

你覺得自己唔係同文同種同源咩？

其實歧視咩？一定要幫襯佢？我唔去叫雞算唔算歧視性工作者？

成你貴言令七百萬人變黃

自己錢自己揀叫歧視?
乜邏輯

係囉我哋都唔係太貪心

日日係報紙話黃色經濟圈無用
跟住每日搵五毛小隊上連登互洗
啱啱隔離有post先屌黃店無用

我要遊行個時擺檔賣水賺錢，黑警唔批遊行，係咪歧視我？

食齋既唔幫襯肉檔係歧視

屌你老母膠遵

因為佢真係吹你唔漲，你幫襯邊間佢點管到你，一係全香港食人民公社大鑊飯囉

多謝支持

梁君彥唔俾郭榮鏗主持內會選舉會議屬嚴重歧視

你理得我啫，我買乜食乜關你撚事咩

Racism claim is the last refuge of the Third World scoundrel.

都係嗰句我幫襯邊個我啲錢點洗關你撚事

正係中意幫襯黃店。吹呀

750萬變黃
承你貴言

同文同源就係
同種唔多覺
兩回事來

嘩咁黃圈咪好有用？

上面有直必既屌

其實佢係提醒我地要把黃色經濟圈向海外發展

愚蠢至極
給人恥笑
成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
煽動仇恨
帶向深淵
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
黃色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
可笑至極
無聊主張
並未得逞
黃梁一夢
污糟趕客
反智荒謬
自絕其路
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
塘水滾塘魚
遲早一鑊熟
生意政治化
告急難吊命
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
違反經濟規律
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
戴上了有色眼鏡
經濟領域的攬炒
罔顧自由市場規則
人為製造社會撕裂
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
香港應該是彩色的
丟了西瓜撿了芝麻
不配在香港做生意
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
只是反對派的信號彈
違反香港營商核心價值
不是歹毒就是愚不可及
對藍店威力只是皮外傷
為政治服務的虛偽工具
也許死得比任何人更難看
籠罩在香港上空的一朵烏雲
制造撕裂的經濟攬炒(同歸於盡)
隱形的壓力剝奪市民選擇的自由

750萬人變黃仲唔玩哂

教授，唔好撻個terms出黎又唔比support喎，解釋下歧視d乜好喎，你平時點寫paper?

荒謬

睇下紅圈幾成功先啦，大把國企上曬位

所以佢地先怕左黃圈，因為佢地知假以時日一定都會成功

香港人係身份認同
唔跟種族

你乜水呀
識閪你呢臭四
彈撚開啦傻閪

既然無作為，咁你就咪撚理我哋啦，日日出文屌屌屌，你唔悶我都悶

罷買日貨又唔見佢彈出黎

［黃色經濟圈］繼續揸緊敵人春袋，黃App，黃報上架喇！

一張圖／一個App睇哂黃圈發展成點

牆條毛
做中大校長已經係中共走狗
一卸任已經有延後利益

- 向董建華授予榮譽法學博士
- 獲委任全國政協經濟委員會委員
- 以「維持大學政治中立的原則」為由，拒絕讓新民主女神像在校園永久擺放
- 剛卸任中大校長，即就任中國中信集團公司轄下的中信資本控股有限公司副董事長[

我嘅錢關你撚事

唔俾錢你就叫歧視

符合佢地講的 戰略上輕視 戰術上重視

垃圾教授
1萬拎去存款回報有幾多
拎去定到每個月都唔夠食個早餐

google search佢個名hea到，老豆老母求其用佢出生地名就當改好

牆llm
中大上上下下都知呢隻中共走狗嚟

根本旅遊業受影響已經快超過一年 香港人咪又係咁生活
根本應該改革產業結構

佢歧視我哋就真，我哋好容易心情唔好㗎，去藍店冇心情所以食唔落/買唔落嘢有咩問題先，莫非要強制全港間間去齊先得？

750 萬變哂黄咪自己歧視自己

膠樽義 不嬲ON9
以前做咁耐校長比人屌足咁耐

自膠

愚蠢至極
給人恥笑
成事不足
敗事有餘
自廢武功
步向結業
自掘墳墓
注定失敗
壽終正寢
關門大吉
十分冷清
後患無窮
市場毒藥
難成大器
拉雜成軍
已臨末日
製造對立
撕裂社會
煽動仇恨
帶向深淵
增加仇恨
鼓動暴力
虛妄違法
經濟港獨
黃色笑話
不可持續
只是笑話
死路一條
不能長久
蚍蜉撼樹
糖衣毒藥
作法自斃
慢性自殺
恐怖主義
粉身碎骨
惹人反感
爛尾收場
畫地為牢
政治恐嚇
分離主義
不食周粟
打砸搶燒
閉關鎖港
春秋大夢
文明倒車
異想天開
黑色恐怖
黃色恐佈
捲走理性
湮滅良知
虛偽蠻橫
陰險骯臟
讓人不齒
外國勢力
圍爐取暖
有限選擇
失智莽撞
圖謀不良
卑鄙幻想
行銷伎倆
政治捐獻
火上加油
蠱惑誤導
門可羅雀
政治保護
不學無術
無客執笠
消費力弱
小眾市場
暴亂指南
攬炒執笠
為時已晚
返魂乏術
可笑至極
無聊主張
並未得逞
黃梁一夢
污糟趕客
反智荒謬
自絕其路
蠢人經濟學
傻人經濟學
賊佬試沙煲
不可能實現
納粹經濟圈
黑暴收陀地
港獨實驗室
塘水滾塘魚
遲早一鑊熟
生意政治化
屬嚴重歧視
沒資格做生意
自斷其他客源
以政治作招徠
消費掛鈎政治
政治打壓經濟
政治綁架經濟
反社會反文明
畸形意識形態
違反道德公義
港獨先導計劃
違反文明底線
愚民的迷魂藥
一點也不經濟
大開歷史倒車
破壞本港基建
有破壞無建設
違反經濟規律
暴力勒索保護費
卡夫卡式的荒謬
可恥卑鄙的幻想
經濟上的塔利班
文明的退步滑坡
逆勢而動的東西
香港經濟的衰敗
社會文明的崩塌
法治精神的潰敗
兔子尾巴長不了
貽笑於經濟學界
逆世界潮流而動
戴上了有色眼鏡
經濟領域的攬炒
罔顧自由市場規則
人為製造社會撕裂
摧毀香港營商環境
黑暴之下豈有完卵
順我者昌逆我者亡
封閉和自毁的斷崖
渺小又卑鄙的幻想
黑社會的敲詐勒索
洗腦式的教條主義
比邪教組織更兇狠
義和團幫襯義和團
香港應該是彩色的
丟了西瓜撿了芝麻
不配在香港做生意
污染社會的現代氣象
摧毀香港經濟汽油彈
極端的政治廣告平台
點解消費仲要分顏色
只是反對派的信號彈
不遺餘力煽動反華思潮
違反香港營商核心價值
不是歹毒就是愚不可及
對藍店威力只是皮外傷
為政治服務的虛偽工具
也許死得比任何人更難看
籠罩在香港上空的一朵烏雲
制造撕裂的經濟攬炒(同歸於盡)
隱形的壓力剝奪市民選擇的自由

黃色經濟圈：劉遵義無作為，屬嚴重歧視

劉遵義則認為最多只會令750萬人「變黃」

劉教獸發言好危險

吹呀，屌你老母你封殺藝人唔俾人返大陸就唔撚係岐視？

啲錢我嘅，我鍾意去邊間咪邊間囉 歧乜嘢視

最多只會令750萬人「變黃」已經係一大作為，定係佢覺得令成個廣東省都變黄先夠？

講真，佢不如直接話伊斯蘭教唔去買豬肉食係歧視豬肉檔

炒撚哂國泰啲黃絲就唔係歧視？選擇性失憶？

係歧視 咁又點

唔幫襯就歧視？ 又唔撚見你比錢我 歧視我

爭住岀黎講
更加證明係work
對家驚驚

金剛棒應該quote 埋每句出處
方便以後bin c

哦，啫係其他國家嘅旅客係死㗎？

55

無用又洗咩佢出聲

唔幫襯你即係歧視你

無作為又點歧視呢？

又有得睇bingo紙

又話自由巿場？

點撚樣岐視呀 唔撚幫襯你就歧視呀？屌你老母班撚屌出文之前用下個豬腦先啦教授

Sorry my bad 記錯左佢頭銜

膠遵要拎去回收

劉遵義則認為最多只會令750萬人「變黃」

咁好？咁要堅持啦

到時黃圈可以買返d大品牌經營權返嚟做
M 記、Ikea 、 Starbucks 都變黃資

關你撚事我d 錢點洗係咪每日要同你報告屌你老母

幾時可以光復M記

我OK

呢條廢老搞到暴大烏煙瘴氣仲咁串

sir，照你咁講750萬人，我已經係monopoly啦咁都冇用，咁唔洗做啦，挑，教授wo，番去溫下purchase decisions 先啦

劉遵義當年做中大校長已經係過街老鼠，睇下先賢高錕出黎係萬人擁戴，就算之後嘅沈祖耀起碼都有一校之長嘅風範，劉遵義個形象就只係一個小人、太監

紅色經濟圈無作為 屬嚴重歧視

藍絲唔幫襯黃店先係歧視

話唔幫襯你就叫歧視你
唔俾錢你就叫歧視你
你啲嘢唔好食唔去食就話歧視你
你啲態度唔好就話人歧視你
當啲客係狗咁屌 唔再去幫襯就話歧視你

佢意思，藍絲腦殘，你地唔服務佢就係歧視

種族係亞洲人Asian啊戇鳩

搵平機會未

佢嘅意思係就算全香港人去哂黃店幫襯，都唔夠中國十四億人一人賺一蚊咁好賺。
大佬呀！乜嘢年代呀？思想仲停留係廿幾三十年前，而家中國都可以自給自足，仲點會畀錢你賺？

點解老嘢坐車兩蚊雞，後生搭車畀全費？
仲唔撚係歧視？

條友咩料？

嗰陣佢最尾一年做暴大校長我year one

搵膠樽(嗰陣佢花朵)掉佢坐駕 護送民主女神像入校園已經覺得自己好勇武

好想有時光機返去屌個咁戇鳩嘅自己

我地本身都無諗過over 300萬人
教授諗到750萬直情係黃營大好友啵

我唔撚同你買野就歧視？呢啲人讀屎片大架？

黃圈如果發展到同世界反共情緒連結到
絕對可以唔止750萬人市場

唔好下下話人歧視先 試下去睇多兩頁discrimination ordinance先出黎廢up啦

劣食唔想食都叫岐視?

原來膠樽未死

教授嘅眼光窄到得返支那
我懷疑教授已經無能力再任職中大教師

放心外國已經黃圈全球化緊

講真，沈祖堯都係戲子
但係膠樽個朵太臭，反而推高沈祖堯民望

A

紅色經濟圈

S

是但啦 你鍾意點講就點講

劉政協就是但啦

呢樣真，最起碼佢係大中華膠，陰啲陰啲講愛國情懷，不過任內無咩大動作

k

啱呀成個中國都岐視香港

淘寶又海外地區
優酷又海外地區
東江廢水又貴深圳7倍，仲要買入一定的數先

又有支那狗幫黃圈宣傳
廢老同藍屍仲唔出黎幫襯藍屍店？

咁嘅水平 叫教授

又要食了
歧視到佢 sorry囉

612

我諗住二百萬已經係我地嘅極限
諗唔到咁有潛力